
                      Casi lloro, pero por el hecho de que es la primera película en mucho tiempo que la veo en su idioma original, las dobladas al español ya casi son todas.
En fin, película patriótica ameriquense (así les digo a los gringos para no confundirlos con los americanos que somos todos de Canada a Argentina) que enaltece los valores de ese país y nos recuerda que son los policías del mundo y que allende sus fronteras hay puros malditos. Creo que nuestra sociedad occidental no comprenderá nunca a la sociedad del medio oriente y es aquí en donde nos los pintan como el demonio en persona. Obvio, los seals y marines luchan por la justicia en el mundo. Dejando de lado la gringada, nos pone en la guerra de Irak teniendo como protagonista a una leyenda ameriquense real, Chris Kyle, en el arte de matar. Sus vivencias y motivaciones para unirse a las fuerzas armadas estadunidenses, así como sus conflictos personales son expuestos a fin de hacer la leyenda mas grande. Eso sí, las actuaciones son fenomenales, el protagonista Bradley Cooper, se mete en su papel y se siente la adenalina correr a raudales, aunque no fue de mi agrado la esposa chillona de toda la película, es todo lo que hizo Sienna Miller. La fotografía es espectacular con sendas tomas de la Irak devastada. No hay mucho qué decir de la vestimenta ya que no es muy complicado vestir soldados o a los civiles iraquiés, pero sí es detallado. La edición se mantiene coherente con retrospectivas bien colocadas. No se le pierde el hilo a lo que se está viendo. A pesar de no tener demasiados efectos especiales, se mantienen a buen nivel y son usados lo necesario, no mas.
Si bien el argumento no es algo nuevo, si se agradece que deje de lado las exageraciones y sobre todo que es basada en la vide real de Chris Kyle, a Clint Eastwood se le da mucho eso de lo dramático, aunque cayendo en la exageración, pero aquí no lo hace y queda bien. Me parece que se pudo agregar unos minutos mas para contar algo mas detallado y específico del final, pero creo que no quizo exponer demasiado las fallas en el tratamiento del síndrome postraumático que padecen los veteranos de guerra.
c Así que si les gustan las películas de guerra serias, esta es muy buena opción, muy bien hecha y dejando buen sabor de boca.
        
            